% Template for documenting your C++ projects
% Author:  Jerpsom Andree Flores Quispe 
%           	Universidad Nacional de San Agustín
%           	Escuela profesional de Ingenieria en Telecomunicaciones

%%% Template based in the template created by Luis José Salazar-Serrano (totesalaz@gmail.com / luis-jose.salazar@icfo.es)

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\usepackage{tgheros}
\usepackage[defaultmono]{droidmono}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,textcomp}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}
\usepackage{courier}

\usepackage{geometry}
\geometry{total={210mm,297mm},
left=25mm,right=25mm,%
bindingoffset=0mm, top=20mm,bottom=20mm}


\linespread{1.3}

\newcommand{\linia}{\rule{\linewidth}{0.5pt}}

% my own titles
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{
\begin{center}
\vspace{2ex}
{\huge \textsc{\@title}}
\vspace{1ex}
\\
\linia\\
\@author \hfill \@date
\vspace{4ex}
\end{center}
}
\makeatother
%%%

% custom footers and headers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{Laboratorio - Computación I}
\cfoot{}
\rfoot{Página \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%

% code listing settings
\usepackage{listings}

\lstset{language = C++,
  backgroundcolor=\color{white},   
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,       
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  captionpos=b,                   
  commentstyle=\color{gray},    
  deletekeywords={...},           
  escapeinside={\%*}{*)},          
  extendedchars=true,              
  frame=single,                    
  keepspaces=true,                 
  %keywordstyle=\color{orange},       
  morekeywords={*,...},            
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                   
  numberstyle=\footnotesize\color{gray}, 
  rulecolor=\color{black},         
  rulesepcolor=\color{blue},
  numberstyle=\tiny\color{black},
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,          
  showtabs=false,                  
  stepnumber=1,                    
  %stringstyle=\color{orange},    
  tabsize=2,                       
  title=\lstname,
  emphstyle=\bfseries\color{blue}%  style for emph={}   
} 

%% language specific settings:
\lstdefinestyle{C}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  %frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C++,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{blue},
  commentstyle=\itshape\color{gray},
  identifierstyle=\bfseries\color{gray!60!black},
  stringstyle=\color{blue},
  emph={proc,retp,endl,local,cout,cin,std,iostream,math,h,iomanip,system}, emphstyle={\color{green!80!black}\textbf},
  literate={<}{{{\color{red}<}}}1 {>}{{{\color{red}>}}}1 {=}{{{\color{red}=}}}1 {;}{{{\color{red};}}}1 {()}{{{\color{red}()}}}2  {,}{{{\color{red},}}}1 {\%}{{{\color{red}\%}}}1 {+}{{{\color{red}+}}}1 {-}{{{\color{red}-}}}1  
}


%%%----------%%%----------%%%----------%%%----------%%%

\begin{document}

\title{Laboratorio \# 1 - Lenguaje C++}

\author{Jerpsom Andree Flores Quispe, Universidad Nacional de San Agust\'in}

\date{\today}

\maketitle

\section*{Objetivos}

\begin{itemize}
	\item Manejo IDE Code Blocks, Proyectos y Archivos.
    \item Diagrama de Flujo, Pseudoc\'odigo y Estructura en C++
    \item Compilador gcc++
	\item Diagramas de Flujo...

\end{itemize}

\section*{Desarrollo}

\section*{Problema 1}
Hacer un programa que convierta un n\'umero de segundos en: horas, minutos y segundos.

\subsection*{Diagrama de Flujo}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=3cm]{flujo1.png}
\caption{Diagrama de Flujo.}
\end{figure}



\newpage
\subsection*{Pseudoc\'odigo}

\textbf{   Inicio}

\hspace*{1cm} //Constantes

\hspace*{1cm} HORA = 360 : Entero
\hspace*{1cm} MINUTO = 60 : Entero

\hspace*{1cm} //Variables

\hspace*{1cm} t, h, m ,s : Entero

\hspace*{1cm} //Entrada

\hspace*{1cm} Leer T

\hspace*{1cm} //Proceso

\hspace*{1cm} h <-- t/ HORA  

\hspace*{1cm} t <-- t Mod Hora 

\hspace*{1cm} m <-- t / MINUTO 

\hspace*{1cm} s <-- t Mod minuto  

\hspace*{1cm} //Salida

\hspace*{1cm} Escribir h, m, s

\textbf{  Fin}



\subsection*{Código en C++}

\lstinputlisting[style=C]{main1.cpp}
%\lstinputlisting{main1.cpp}

\end{document}
